<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gaoliujiadi.github.io/blog</id>
    <title>LB&apos;bg</title>
    <updated>2019-11-16T08:32:42.428Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gaoliujiadi.github.io/blog"/>
    <link rel="self" href="https://gaoliujiadi.github.io/blog/atom.xml"/>
    <logo>https://gaoliujiadi.github.io/blog/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://gaoliujiadi.github.io/blog/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, LB&apos;bg</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记本次搭建博客]]></title>
        <id>https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/ji-ben-ci-pei-zhi-bo-ke</id>
        <link href="https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/ji-ben-ci-pei-zhi-bo-ke">
        </link>
        <updated>2019-11-10T03:44:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>经过曲折，我终于把个人博客给搭建起来了——尽管很粗糙。<br>
但是，好爽啊！</p>
<ul>
<li>此篇文章开始有博客，此前的是未搭建前创造。</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[清风不识字]]></title>
        <id>https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/qing-feng-bu-shi-zi</id>
        <link href="https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/qing-feng-bu-shi-zi">
        </link>
        <updated>2019-07-22T06:25:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这时候是乾隆爷的天下。可谓是四海升平，万民归矣。乾隆爷的百姓中，总有那么一些人爱到酒馆里边儿，听听那说书的讲故事。<br>
“石先生，你不是常自称'话百事'么，今日不如——讲讲徐述夔（kuí）！”是日，保定某甲酒馆中冒出了这么个声音。<br>
“不错！常闻石先生无话不可谈，无事不可讲……”说出这话的人，拿手指了指天。<br>
“是这个理。”被称作石先生的说书人笑言，盯着刚刚指天的男子说道：“吴今甘，徐述夔的事迹你可得听好了。”<br>
且看那说书人身着素色长褂，两肩宽厚，虎背熊腰，脖子粗而短，一条条肥肉横行。再往上瞧，满是横肉的脸上别着厚厚的两瓣唇，挂上一双三角眼。任哪位久慕其大名的听客来，都不禁望而生畏。<br>
石先生顺了顺身上的衣，再往脸上堆满笑，预备开始讲。这一下，他通身的气派活似换了个人。之前能生生叫人吓退的气势仿佛从未有过，竟是有一股莫名的亲和之感。<br>
说书人清了清喉咙，道：“要说这位徐述夔，可是触了那位的霉头。”说罢，他朝上拱了拱手。<br>
“莫道荧光小，犹怀照夜心。<br>
　清风不识字，何故乱翻书。<br>
若言徐述夔，便不得不提此诗。他被抄家斩首，便是此诗引起。”<br>
“不过一诗，便抄家斩首，真是欲加之罪何患无辞！”下首的一位叫了起来。<br>
“莫急，”说书人笑看他道，“且听我细细道来。”<br>
“话说这述夔某日起夜，听闻老鼠咬衣，其声切切磨磨闹心肺，嘈嘈杂杂上肝脾。愤懑不已，吟出一句：‘毁我衣冠皆鼠辈，捣尔巢穴是明朝。’来，此是前因。<br>
又不知何日，徐述夔前往京都。这一去是不知前路几何：通天大路条条赴，我报路长嗟日暮。若是寻常书生，或尽心竭力报国，或惶惶不识终日耳。唯有徐述夔此人，临行前竟又是一句大逆不道：‘明朝期振翮一举去清都。’”<br>
此话一出，激起千层浪，一位男子便忍不住问：“石先生，大逆不道何以见得？”<br>
“清都。”石先生看了他一眼，扔下两字继续讲了起来。<br>
“圣人曰：‘逝者如斯夫，不舍昼夜。’ 徐述夔竟在京中度过不少岁月，并写下了清风诗。也因此被抄家。<br>
古人云：食君之禄，忠君之事。<br>
此君不为圣上分忧，更欲前朝，实是大逆不道。”<br>
“此言差矣，”那位吴今甘在座中道，“不过是几首诗罢，何至于此。”<br>
“那是缅怀前朝的诗。”旁边的一位反驳。<br>
吴今甘皱起眉头，不认同：“如果仅仅因为还未付诸行动的话而轻易判罪，甚至到了抄家的地步，真是没道理。”<br>
……<br>
是夜，几个士兵敲开了一家人的门。开门的男人看到眼前景象，心头一紧，不知自己到底犯了何罪。<br>
“我们找吴今甘。”<br>
“找错人了，他在隔壁。”<br>
简短的对话后，士兵又敲开的隔壁的门。<br>
“吴今甘吗，你犯了思想罪。”<br>
#7.22.2019<br>
#自己瞎几把完全不看史书乱编</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[焚书令]]></title>
        <id>https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/fen-shu-ling</id>
        <link href="https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/fen-shu-ling">
        </link>
        <updated>2019-06-16T08:26:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>嬴政看着底下，群臣坐在两列各自交谈或者对饮。他对这副景况很满意，战乱不休的七国在自己的手上统一多年，自己就是这个天下唯一的皇帝，他就忍不住地高兴。于是他站了起来，对着臣子们朗声地笑：“好！朕敬各位一杯！”<br>
臣子们也都纷纷站起来，与嬴政喝了一杯酒。<br>
这时侯，仆射周青臣出列，脸上不住的谄媚，向高坐在殿上的皇帝躬身一拜：“多年前，秦的地方也不过区区千里，全赖陛下神灵明圣，平定了海内诸国，将蛮夷所放逐，日与月所照到的地方，没有一个是不臣服的。您将诸侯国变为了郡县，所以人人都能得以安乐，不用担心收到战争的危害，这种功业可以传万代，自上古以来没有哪一位能比得上陛下的威德。”<br>
“哈哈！”尽管是奉承的话，但嬴政依然很受用。<br>
听见这种话，早就对皇帝设郡县不满的齐人博士淳于越忍不住进言：“臣听闻殷、周的君王统治天下一千多年，分封子弟功臣当作自己的辅佐……事情不效法法古人而能长久的，还没有听说过。”<br>
淳博士舒了口气，转头厌恶地看了眼周仆射，又对皇帝说：“刚才青臣又当面阿谀，以致加重陛下的过失，这不是忠臣干的事。”<br>
嬴政看着他，眼中似乎燃起了熊熊怒火，又好像毫无波澜，他面无表情地看着淳博士，良久：“此事交给丞相商议。”<br>
“以前三皇五帝时制度是各不一样的，他们用各自的方法治国，但不是因为要与古人相反，而是时代变化了。”李斯站在嬴政的书案前，笑着说，“现如今，陛下是书同文车同轨，创万世之功业。不是那些愚儒可以知道的。”<br>
“嗯。”嬴政把玩着一个圭臬镇纸，“这几年，士人们对法令的不满越来越大了，连带着百姓中也有许多的抗议声。”<br>
“是。”李斯了然，“现如今天下已经安定了，法令处于一人，百姓如果要养家就得努力种田，这读书人就要学习法令刑禁。”<br>
李斯抬眼看了看皇帝，嬴政仍然在把玩那块圭臬，脸上看不出什么表情，半眯的眼睛透不出任何情绪。皇帝的不表态代表不满意。李斯的心头一跳，说道：“现在这批儒生不学当今而效法古人，并借此来否定当今，惑乱百姓的听闻……”<br>
“长此以往，儒生之口就是天下人之口。”皇帝严冷声音突然响起。<br>
李斯直接跪了下去，俯身大拜，言语干涩，声音带着微微的颤抖：“丞相我李斯冒死进言：古代天下分散混乱，人人都在夸耀自己私下所学的知识，诽谤在上位者所制定的政策法令。现在天下一统，已有是非黑白。私人讲学又结党反对法令教化，一有朝廷政令，就以各自所学进行评议。入朝时心不在焉，出朝则街谈巷议，用大言欺君来博取声誉，用特立独行来赢得美名，还率领臣民兴诽谤！……臣请陛下，令史官把不是记载秦朝的典籍一律烧毁。”<br>
他咽了咽口水，喉咙便顺畅了起来：“如果不是博士官的职务，这天下敢有收藏《诗》、《书》，此类百家著作的，全部搜出，送到官府烧毁。有二人敢谈论《诗》、《书》的，处死。百姓都是健忘的，等过几个月，思想罪将合情合理。”<br>
“医药、卜筮、种植一类的书，不可烧。”嬴政的声音比刚才缓和了许多。<br>
“是。”李斯继续，“只有医药、卜筮、种植一类的书所不烧。如果有想学法令的，以官吏为老师。”<br>
“那么，你整理一下，书于我。”<br>
#6.16.2019</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[娜塔莎的悲壮]]></title>
        <id>https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/nuo-ta-sha-de-bei-zhuang</id>
        <link href="https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/nuo-ta-sha-de-bei-zhuang">
        </link>
        <updated>2019-05-25T06:24:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>娜塔莎·罗曼诺夫（Natasha Romanoff），黑寡妇，初代复仇者之一，前苏联特工。<br>
你可以将诡计之神洛基骗过，可以将被心灵宝石控制的鹰眼唤醒，可以将处在狂暴状态的浩克安抚。<br>
总是会有人质疑，黑寡妇和鹰眼两个凡人，怎么能当超级英雄呢？鹰眼，好歹还有射箭的特长，弹无虚发。而娜塔莎，似乎只是特工，也没有其它超能力，怎么会是超级英雄。你也许不应该在复联之中。<br>
有人说，娜塔莎是其它几位复仇者之间的桥梁，你是那个能将他们联系起来的蛛网。是啊，你将复联当成了家，将其它的复仇者当成了家人。其它复仇者们也爱复联，是将复联的朋友们看成亲人，而娜塔莎是看成了家人。<br>
托尼有小辣椒和小蜘蛛，史蒂夫有佩姬和巴基，索尔有父母与洛基，鹰眼妻儿双全……而你只有他们。<br>
那个响指后的五年后，有要归园田居的，有自暴自弃的，而你一直不放弃，固执地寻求能让失去的人回来的方法，努力聚起可用的力量，于是到最后：“For the last five years I have been to do one thing, get to right here. That’s all it’s been about. Bringing everybody back. Let me go. It is OK.”(“过去五年我一直在做一件事，那就是来到这里。这就是我存在的意义所在。把所有人都就回来。让我去吧，没关系的。”)<br>
说了一分钟后见的你，是唯一那个无法再见的……<br>
“如果娜塔莎有家人，那就是我们。”队长说。<br>
娜塔莎为了这个家，殚精竭虑，甚至牺牲了自己。你在为了灵魂宝石的那一跳的过程中在想什么呢？是不是在庆幸克林顿没有跳下去，他还有老婆孩子；是不是再欣慰灵魂宝石能拿到，失去的人还能再回来。<br>
而自己，孑然一身了无牵挂，正是去换来灵魂宝石的最佳人选。 于是，你义无反顾地冲了下去，正如出发前说的：“不惜一切代价。”但这个代价最多也只能是你。<br>
“假如我不曾见过光明，我本可以忍受黑暗。”——狄金森<br>
于是，曾在黑暗中的罗曼诺夫特工为了你的光明——复联这个家，为了让鹰眼的家庭完整，为了让所有人回来，你选择了自己的永不回来。<br>
你害怕吗？当骨头因撞击断裂，当内脏因撞击而破。那是怎么样的苦痛啊，你向来是惯于忍受苦楚的，这一次也是。<br>
娜塔莎·罗曼诺夫也有一颗温暖的心啊。<br>
然而，到了最后，或为了独立电影电影的造势或因为更重要的斯塔克先生，漫威到了《END GAME》的最后也没有为你准备葬礼。<br>
我先知道了你是怎么死的，然后才了解到你是怎么来的。<br>
娜塔莎！娜塔莎!<br>
你还有很多人爱着的，不仅是复联大家庭，还有其它很多很多的人啊。<br>
You are not alone,too.<br>
I love you three thousand.</p>
<p>5.25.2019</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[五四！五四！]]></title>
        <id>https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/wu-si-wu-si</id>
        <link href="https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/wu-si-wu-si">
        </link>
        <updated>2019-05-03T06:22:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>愿中国青年都摆脱冷气，只是向上走，不必听自暴自弃者流的话。能做事的做事，能发声的发声。有一分热，发一分光，就令萤火一般，也可以在黑暗里发一点光，不必等候炬火。此后如竟没有炬火：我便是唯一的光。<br>
——鲁迅《热风·随感录四十一》<br>
时间匆匆流逝，不知不觉中我们竟迎来了“五四”的一百周年。<br>
当年，我们在巴黎和会中失利，屈辱接受条约。消息传回，举国哗然，在校学生愤而罢课，商人罢市工人罢工。最后，北洋政府放人，领土主权回收。正是“五四”开启了新民主主义革命。<br>
如此热血，如此慷慨，我辈当以之为楷模！遇深林则辟平地，遇旷野则栽树木，遇沙漠则掘井泉。“青年要保持初生牛犊不怕虎、越是艰险越向前的刚健勇毅，勇立时代潮头，争做时代先锋。”要拆了这屋顶，毁了那铁屋。 [1]我以为不必在意流言蜚语，只管撸起袖子干！<br>
“大胆地说话，勇敢地进行，忘掉了一切利害，推开了古人，将自己的真心的话发表出来。”这是鲁迅先生在《无声的中国》中所言，胸怀爱国之心的我们自然要勇敢地呐喊出所思所想。而最怕的，便是沉默，“沉默呵，沉默呵！不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡。”【2】我们要敢想、敢说、敢发声，最重要的便是说出真话，说出自己的心里话。习近平总书记在这次“在纪念五四运动100周年大会上的讲话”中提到：“我们要关注青年所思、所忧、所盼。”这不仅是劝告长辈关心青年，更是鼓励青年表达自己！<br>
君不见，“五四”中多少先贤站出来发声，多少学生自发游行。他们在争取领土主权，在表达自己拳拳爱国之心，在为了祖国而奋斗！因为他们的一腔热血，当时的中国再黑暗也有希望，伸手不见五指中迸发出的微小火光最终会带来光明，将无声的中国变为有声的中国。<br>
奔走，发声，只盼能救中国。尽管最后资本主义让他们失望了，悲切地说：“我觉得革命以前，我是做奴隶；革命以后不多久，就受了奴隶的骗，变成他们的奴隶了。我觉得有许多民国国民而是民国的敌人。”【3】 但我想历史决不会重演，只要我们坚定对马克思主义的信仰、对中国特色社会主义的信念、对中华民族伟大复兴中国梦的信心，就一定能将“五四”的精神传承并发扬光大。<br>
路漫漫其修远兮，吾将上下而求索！【4】</p>
<p>【1】“遇深林则辟平地，遇旷野则栽树木，遇沙漠则掘井泉！”化用《华盖集·导师》中“你们所多的是生力，遇见深林，可以辟成平地的，遇见旷野，可以栽种树木，遇见沙漠，可以开掘井泉的。”；“青年要保持初生牛犊不怕虎、越是艰险越向前的刚健勇毅，勇立时代潮头，争做时代先锋。”语出习近平“在纪念五四运动100周年大会上的讲话”；“要拆了这屋顶，毁了那铁屋。”化用《无声的中国》中“中国人的性情是总喜欢调和，折中的。譬如你说，这屋子太暗，须在这里开一个窗，大家一定不允许的。但如果你主张拆掉屋顶，他们就会来调和，愿意开窗了。”及《呐喊·自序》中“假如一间铁屋子，是绝无窗户而万难破毁的，里面有许多熟睡的人们，不久都要闷死了，然而是从昏睡入死灭，并不感到就死的悲哀。现在你大嚷起来，惊起了较为清醒的几个人，使这不幸的少数者来受无可挽救的临终的苦楚，你倒以为对得起他们么？……然而几个人既然起来，你不能说决没有毁坏这铁屋的希望。”<br>
【2】“沉默呵，沉默呵！不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡。”语出《纪念刘和珍君》。<br>
【3】“我觉得革命以前，我是做奴隶；革命以后不多久，就受了奴隶的骗，变成他们的奴隶了。我觉得有许多民国国民而是民国的敌人。”语出《华盖集·忽然想到四》。<br>
【4】“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索！”语出《离骚》。</p>
<p>5.3.2019</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[浅侃“人类的本质是复读机”]]></title>
        <id>https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/qian-kan-ren-lei-de-ben-zhi-shi-fu-du-ji</id>
        <link href="https://gaoliujiadi.github.io/blog/post/qian-kan-ren-lei-de-ben-zhi-shi-fu-du-ji">
        </link>
        <updated>2019-03-24T06:16:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>众所周知，人类的本质是复读机。<br>
自幼时以来，人类便开始复读，例如：“叫妈妈”“妈妈”。从此，人便走上复读机之路。<br>
之后便开始上学，从老师、课本之中汲取知识，其过程也就是复读的过程。学文科时，通过不断重复，多且繁的知识在一遍遍的复读中去除冗余，完善所需，以求从全损音质逐步变为无损音质；学理科时，也通过不断地使用公式，来输出曾被百千人输出过的结果。<br>
在这个过程中，我们可以发现，这复读机的复读效率并不怎么样。只有在同一台复读机通过重复复读相同内容的情况下，附以加工，才会使最后结果趋向精确。那么，如果是一台复读机，复读前一台，而又有一台再复读，以此类推，会是怎么样呢？结果显而易见，越到后面，声音质量会越差。于是，便出现了这样的句子：<br>
“人类的本质是复读机。”<br>
“人类的木质是复读机。”<br>
“人米的木质是夏读机。”<br>
“人米勺十质足夏卖几。”<br>
某位不愿意透露姓名的明代思想家教育家李贽曾在作品《题孔子像于芝佛院》中写道：“以孔子有是言也……儒先亿度而言之，父师沿袭而诵之，小子聋而听之。万口一词，不可破也；千年一律，不自知也。”<br>
这复读得越多，那么音质则会更涣散，所能发散的也就更广泛，也能传播得越广泛。这所谓的流言便也就出来了。<br>
流言之力，是能使粪便增光，蛆虫成圣的。——鲁迅<br>
或许有人会质疑，这也不过只能证明人类与复读机有些许相同之处，何来本质。<br>
伟大的马克思先生曾说过：“人的本质不是单个人所固有的抽象物,在其现实性上,它是一切社会关系的总和。”、“观念的东西不外是移入人的头脑并在人的头脑中改造过的物质的东西而已。”<br>
人，一开始是类人猿。那么是什么把人和类人猿分开了呢？复读，不断地复读，并且能储存下来，能转换格式，再重新输出结果，让其它复读机在进行复读。这便有了社会关系。而所谓的观念者，不就是被储存下来的文件？<br>
鲁迅先生也有说过相似的话：“天才们无论怎样说大话，归根结蒂，还是不能凭空创造。描神画鬼，毫无对证，本可以专靠了神思，所谓“天马行空”似的挥写了，然而他们写出来的，也不过是三只眼，长颈子，就是在常见的人体上，增加了眼睛一只，增长了颈子二三尺而已。”<br>
此不外乎复读机者？<br>
就是上文引用名人名言，不也是复读？<br>
那么人类的本质，大概确是复读机不错了。<br>
3.24.2019</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>